munchkin rasa kota posiadająca wyjątkowo krótkie kończyny efekt ten jest wywołany mutacją powodującą achondroplazję lub hypochondroplazję rasa powstała w roku w luizjanie rasa jest uznawana tylko przez niektóre organizacje felinologiczne ze względu na znaczną szkodliwość dominującej mutacji dla zdrowia kotów częste inne wady śmiertelność płodów